<resources>

	<string name="app_name">Fruitpedia</string>
	
	<!-- 標籤名稱 Tab names -->
	<string name="tab_FruitList">水果列表</string>
	<string name="tab_Bulletin">佈告欄</string>
	<string name="tab_Favorites">我的最愛</string>
	
	
	<!-- 動作列 Action Bar -->
	<string name="actionbar_search">尋找水果</string>
	<string name="actionbar_refresh">佈告欄更新</string>
	<string name="menu_info">關於</string>
	<string name="actionbar_addToFavorites">加入我的最愛</string>
	<string name="menu_clearFavorite">清空我的最愛</string>
	<string name="search_hint">輸入要查詢的水果..</string>
	<string name="infoDialog">Fruitpedia 水果百科 \n\n
	    					   # 部落格\n
	    					  http://fruitpedia.blogspot.tw/\n\n
	    					   #水果資訊取自松青超市官網 \n
	    					   食材百科事典\n\n
	    					  [1.0]\n
	    					  1.程式初版

	    					  </string>
	
	<!-- 一般說明文字或提示文字 -->
	<string name="textviewPrompt_fruit">點選水果進入詳細說明</string>
	<string name="imageview_ContDesc">圖示</string>
	
	<!-- 水果名稱 Fruit names -->
	<string-array name="strArray_FruitList">
		<item>蘋果 Apple</item>
		<item>酪梨 Avocado</item>
		<item>香蕉 Banana</item>
		<item>藍莓 Blueberry</item>
		<item>哈密瓜 Cantaloupe</item>
		<item>櫻桃 Cherry</item>
		<item>蔓越莓 Cranberry</item>
		<item>榴槤 Durian</item>
		<item>葡萄柚 Grapefruit</item>
		<item>葡萄 Grapes</item>
		<item>芭樂 Guava</item>
		<item>奇異果 Kiwi</item>
		<item>檸檬 Lemon</item>
		<item>荔枝 Lychee</item>
		<item>芒果 Mango</item>
		<item>柳丁 Orange</item>
		<item>木瓜 Pagaya</item>
		<item>水蜜桃 Peach</item>
		<item>水梨 Pear</item>
		<item>柿子 Persimmon</item>
		<item>鳳梨 Pineapple</item>
		<item>楊桃 Starfruit</item>
		<item>草莓 Strawberry</item>
		<item>橘子 Tangerine</item>
		<item>番茄 Tomato</item>
		<item>西瓜 Watermelon</item>
	</string-array>
	
	<!-- 設定 Setting -->
	<string name="menu_settings">設定</string>
	
	<!-- 水果內文項目 -->
	<string name="placeOfProduction">產地</string>
	<string name="season">產季</string>
	<string name="nutrition">營養價值</string>
	<string name="feature">特色介紹</string>
	<string name="pick">選購秘訣</string>
	<string name="remind">貼心叮嚀</string>
	
	<!-- 蘋果內文 -->
	<string name="apple_title">蘋果 Apple</string>
	<string name="apple_placeOfProduction">蘋果有進口及省產之分，進口常見品種以加拉、富士、陸奧為主，多自日本、美國、智利進口；本省品種則以黃元帥居多，主要產區在中部海拔1,800～2,400公尺之高山區，種植面積以臺中縣最多，次為南投縣。</string>
	<string name="apple_season">採收期因品種而異，一般早熟期可在9月下旬開始採收，晚熟種可延至11月。</string>
	<string name="apple_nutrition">蘋果有「果中之王」的美譽，富含多種維生素有促進食慾、幫助消化的作用。一顆蘋果就含有20%每日需要的膳食纖維含量，因為富含的維生素C與果膠，多吃蘋果可保持骨骼與牙齒的健康。對於開始吃固體食物的嬰兒可以餵食切成小片的蘋果片或稀狀的蘋果泥，最適合嬰兒和病患食用。</string>
	<string name="apple_feature">世界上蘋果之品種多達六千餘種，但實際有經濟栽培價值者僅百餘種。果實有球形、橢圓形、近圓形等。果實顏色繁多，有金黃、紫紅、青綠等。果肉有脆、堅實和密緻之別，風味甚佳。</string>
	<string name="apple_pick">選擇表皮明亮有光澤、摸起來結實飽滿，而且沒有碰撞傷痕的蘋果。</string>
	<string name="apple_remind">貯放於冰箱冷藏，以維持蘋果的香脆及多汁。蘋果當然以生吃或拌成沙拉食用最好，但如果您想煮食蘋果，最好使用不鏽鋼鍋並且以小火煮熟。這種方法可以使蘋果裡的維他命，礦物質和其他營養成分不至於喪失太多。</string>

	<!-- 酪梨內文 -->
	<string name="avocado_title">酪梨 Avocado</string>
	<string name="avocado_placeOfProduction">酪梨原產於中美洲，在當地有"窮人的奶油"之稱。目前酪梨栽培已普及熱帶亞熱帶地區，其主要栽培地區有以色列，南非、智利、墨西哥及美國。台灣在日人治台時引入，後又陸續從美國引入多個品種，臺灣目前以嘉南地區為主要產地。</string>
	<string name="avocado_season">早熟品種於6~8月，中熟品種於8~10月、晚熟品種於12~2月採收。</string>
	<string name="avocado_nutrition">酪梨含有人體所需要的全部養份，可作為主食，也可當蔬果，和其他的水果相比，酪梨的營養價值在水果類中居冠，每天吃半個酪梨，可以提供人體每日所需的維他命A、C、E、菸鹼酸、葉酸及鎂等。酪梨糖分含量低，植物性脂肪高，多為單不飽和脂肪酸，不含膽固醇，是金氏世界紀錄記載最營養的水果，對人體具有保健效用。</string>
	<string name="avocado_feature">酪梨是很特殊的水果，營養特高，幾乎不含澱粉及糖分，因此沒有甜味，食用之口感，完全靠成熟時才能吃出味道來。酪梨吃法形形色色，其用途大致可做開胃菜、飲料、沾醬、沙拉調味醬、三明治、壽司、湯等。目前在台灣流行吃法為將果肉、牛奶、糖、或蜂蜜、布丁等加入果汁機後打成酪梨奶昔；或直接鮮食，也可沾蒜蓉醬油、芥末、美奶滋食用。</string>
	<string name="avocado_pick">酪梨從樹上採下來後，需經後熟作用變軟才能食用；將酪梨握於掌心，以姆指壓果實，如感覺可繼續壓入，而不會彈起，則已可食用。有些品種的酪梨在變軟時果皮會變成紅到紫色，有些則不會。硬的酪梨於室溫下，通常4至7天即可後熟變軟，千萬不要一買回來，就放在冰箱內儲藏，否則會受寒害，而無法正常後熟。</string>
	<string name="avocado_remind">酪梨是高營養果實，含有比普通水果多四倍的卡路里，故在營養學上是被歸為油脂類，也就是吃半顆酪梨就等於吃了一碗飯的熱量，因此，健康的人一天只吃 1/4顆便足夠了，如果在每日的食用量上不做限制，很快的體重就會上升，所以要注意節制食用量。</string>
		
	<!-- 香蕉內文 -->
	<string name="banana_title">香蕉 Banana</string>
	<string name="banana_placeOfProduction">香蕉起初從大陸福建引進栽種，因氣候得宜與人工栽培技術純熟，產出的香蕉香甜豐腴，特別受到日本的青睞，也為台灣贏得香蕉王國的稱號。台灣香蕉的產地大多集中在屏東、高雄、南投、台中、台南一帶，雖今產量不如以往豐沛，但香蕉仍是外銷生鮮農產品之大宗。</string>
	<string name="banana_season">每年二月底到六月底是台灣香蕉主要產季，七月進入雨季，香蕉含水量大，品質不好，也不耐久藏，產量較少。</string>
	<string name="banana_nutrition">香蕉營養價值甚高，膳食纖維能促進腸胃蠕動，改善便秘；維生素B與檸檬酸能幫助消除疲勞；鉀離子則能幫助排出體內多餘的鹽分、幫助新陳代謝。因此從小孩到老年人，都能安心食用，以補充均衡的營養。</string>
	<string name="banana_feature">香蕉常見有土蕉及芭蕉兩類，土蕉果形呈弓形，果指長20至25公分，肉呈淡黃色，氣味細緻香甜；芭蕉果指短小，熟後呈深黃色，黃白色果肉，香氣微淡，口感甜中帶酸，深受歡迎。</string>
	<string name="banana_pick">香蕉選購時依季節不同各有標準，如春冬季，宜選果指根根渾圓、稜線柔和、顏色較黃者，夏季因香蕉熟得快，則宜選擇黃中帶青，稜線仍清楚可辨者才耐放。表皮如出現芝麻斑便已熟透，口感鬆軟。香蕉最怕瘀傷，選購時避免碰撞，免得入口時甜美風味大打折扣！</string>
	<string name="banana_remind">腎功能不好者，不宜多吃。因含鉀量較高，空腹吃香蕉易讓血液中含鎂量遽升，故最好不要空腹食用。另骨折、筋骨扭傷者不宜食用香蕉，因香蕉中磷質含量稍高，容易造成體內鈣質降低，不利骨折之復原。</string>

	<!-- 香蕉內文 -->
	<string name="blueberry_title">藍莓 Blueberry</string>
	<string name="blueberry_placeOfProduction">藍莓主要產地在北美洲，台灣早先引進藍莓時，以清境農場等高冷地帶為主要種植區域，產量不大。可區分為野生種與栽培種，野生藍莓屬於「矮叢藍莓」，不僅體型較小，也擁有更強烈的味道與顏色。</string>
	<string name="blueberry_season">藍莓的產季從每年五月到十月，在七月達最高峰。</string>
	<string name="blueberry_nutrition">藍莓富含花青素，可防止心血管發生病變，還可強化維他命C的效力，使身體組織下的膠原蛋白維持穩定，想要維持青春美麗的人千萬不能錯過！此外，藍莓還可預防腦神經老化、強心、增強人體免疫力，極具營養保健作用，近年來成為風靡歐美日的健康水果。</string>
	<string name="blueberry_feature">藍莓含有花青素、前花青素、類黃酮素、酚酸類等營養成分，在所有水果中的抗氧化能力堪稱第一，而有抗氧化發電機的封號。</string>
	<string name="blueberry_pick">選購時以果實觸感堅實、顏色均勻，且表面有白色果粉者為佳。若已分裝在盒中，可輕搖盒身，觀察藍莓果實的滾動是否輕盈，若有黏滯感，表示新鮮度較差。</string>
	<string name="blueberry_remind">成熟新鮮的藍莓要儘早食用，吃不完時，可將有損傷或長黴的果實挑掉，放入有蓋的容器中冷藏，約可保存一星期左右。</string>
		
	<!-- 哈密瓜內文 -->
	<string name="cantaloupe_title">哈密瓜 Cantaloupe</string>
	<string name="cantaloupe_placeOfProduction">哈密瓜原名為洋香瓜，原產於中東和非洲，傳入中國的新疆哈密一帶，出產的哈密瓜，香甜如甘貽，進而發揚光大，馳名國際。台灣主要產地在台南、嘉義、雲林、宜蘭、屏東。</string>
	<string name="cantaloupe_season">台灣一般播種期為9月至翌年1月，盛產期為3～11月，以春秋的產量最為豐碩。</string>
	<string name="cantaloupe_nutrition">哈密瓜主要成分為水分。食用時，果汁十分豐富。哈密瓜的甜味來自糖質，另外，還含有胡蘿蔔素、鉀，以及鐵和鈣質。含有高量的維他命A及維他命C，是養顏美容的好東西，維他命A讓皮膚水嫩，維他命C讓皮膚白晰有彈性，可說是一種吃的保養品。</string>
	<string name="cantaloupe_feature">哈密瓜性喜充足的陽光和較大的晝夜溫差，白天可以充分發揮光合作用，而夜晚的呼吸消耗較小，因此糖分含量高，味極香甜。果皮表面有網紋，果肉有綠色、白色、橙色等多品種。</string>
	<string name="cantaloupe_pick">宜選擇果皮網狀紋路均勻清晰、果蒂連於果身者，富重量感和光澤，並散發出濃郁果香者。放在室溫下直至成熟，下方變軟，散發出香味時，就可食用。</string>
	<string name="cantaloupe_remind">在水果中，哈密瓜的鉀含量算是較高的，由於腎臟病患者排泄鉀的能力下降，因此腎臟病患者或飲食需限制鉀的人不可多吃。</string>
	
	<!-- 蔓越莓內文 -->
	<string name="cranberry_title">蔓越莓 Cranberry</string>
	<string name="cranberry_placeOfProduction">蔓越莓主要產地在北美洲少數地區，由於果實，小小、圓圓、表皮又呈美麗的鮮紅色, 因此又被稱為小紅莓。蔓越莓需要特殊的環境及氣候條件，因此全球產區不到4萬英畝，產量有限、十分珍貴，因而有「北美的紅寶石」之稱。</string>
	<string name="cranberry_season">美國主要的產期為5~10月，每年收成季節，已成為北美當地的觀光賣點之一。</string>
	<string name="cranberry_nutrition">蔓越莓所含有的花青素可以包裹住大腸桿菌，使細菌無法在尿道停留造成感染，所以尿道容易發炎的人多吃蔓越莓，有助於預防反覆感染。而花青素也能增加血管彈性、抗氧化，可保護心血管的健康。</string>
	<string name="cranberry_feature">蔓越苺不僅富含維他命C，更含有豐富的植化素，包含花青素、前花青素、鞣花酸等等，可說是超級抗氧化劑。</string>
	<string name="cranberry_pick">挑選色澤明亮、飽滿結實的。一般來說，顏色越深紅，其中花青素的含量也越高。</string>
	<string name="cranberry_remind">將蔓越莓置於袋中，可在冰箱中冷藏保存二到三週；在不開封的情況下，則可在冷凍中貯存約九個月之久。</string>

	<!-- 榴槤內文 -->
	<string name="durian_title">榴槤 Durian</string>
	<string name="durian_placeOfProduction">榴槤源自於婆羅洲郡島，在東南亞的赤道地帶，凡印度、緬甸、泰國、印尼、馬來西亞、越南、菲律賓都有種植、生長。其中以泰國產量最大，品質優良，出口最多。榴槤種類繁多，不下百種，台灣引進最多的有金枕頭(Monthong)、青尼(Chanee)及干倫(Kanron)三種，金枕頭是最早被引進的品種，外型碩大成橢圓狀、粗刺、尾錐凸出、果肉呈淡黃色、肉多籽小，在眾榴槤中，可謂味道清淡，也許是這原故，已成為台灣人最喜愛的品種。</string>
	<string name="durian_season">榴槤的產期全年都有，但若以泰國最大的產地羅勇、尖不里算，則其盛產期在3~6月之間，干倫在3月上旬盛產，青尼於3月下旬~4月中旬盛產，而金枕頭於4月中旬盛產後可一直延續至6月。而泰南產量亦豐，因此最多可持續至9月。</string>
	<string name="durian_nutrition">榴槤富含蛋白質、醣類、維生素、鉀、磷、鎂等礦物元素，每百克果肉能產生162g大卡的熱量。榴槤有開胃、促進消化之效，所含膳食纖維能促進腸胃蠕動。此外，榴槤含多量的蛋白質和脂肪，具有滋補保養、加強血液循環的功能。因此，和榴槤有關的祕方一籮筐，舉凡治嗽、補虛、養顏不一而足。</string>
	<string name="durian_feature">水果之王─榴槤，有人奉它為人間美味，也有人見了它掩鼻就逃，是一種熱帶水果。它的體積大，多刺及在成熟時散發濃郁的香味，因此被稱之為果中之王。因為它的氣味特殊，聞起來奇臭無比，吃起來卻香醇如蜜、軟滑如膏，如同臭豆腐一樣，只要嚐過的人多會被它特殊的風味所吸引，有愈來愈多的逐臭老饕加入選購的行列。</string>
	<string name="durian_pick">在採購時要注意選果皮巳呈黃褐色，果大端正，近果柄處氣味濃烈者為佳；果皮發青者尚未成熟，不宜選購。購回之果可用數張報紙包住，以防果刺傷人。果皮剝開後當天應把果肉食用完畢或冷凍備用，不宜冷藏久貯。</string>
	<string name="durian_remind">沒剖過榴槤的人，可從尾錐沿著果峰最凸出處到果柄之間的一條直線，憑肉眼亦可看出這條線的存在，榴槤自動裂開時一定沿著這條線裂開。同樣的，要剖榴槤時，只要沿著那條線劃上一刀，然後用雙手扳開，自然美食就在眼前了。</string>	
	
	<!-- 葡萄柚內文 -->
	<string name="grapefruit_title">葡萄柚 Grapefruit</string>
	<string name="grapefruit_placeOfProduction">原產馬來西亞及東印度群島等地，主要產地為美國，佔全世界總產量約百分之五十左右，台灣主要產地在台南、嘉義、雲林、南投縣等山區，其中有包括白肉、紅肉、粉紅肉三種。</string>
	<string name="grapefruit_season">葡萄柚每年8月~12月皆有生產，盛產期為10~11月。</string>
	<string name="grapefruit_nutrition">葡萄柚含有豐富的維生素B1、B2、C，以及檸檬酸、鈉、鉀和鈣，檸檬酸有助於肉類的消化。果實含豐富果酸，能生津止渴、消暑降火氣、幫助消化以及潤膚減肥。故在減重上可幫助脂肪代謝，是相當受歡迎的水果。</string>
	<string name="grapefruit_feature">葡萄柚是一種大型的柑橘類水果，國內葡萄柚進口以美國為最大供應國，其運用早晚熟品種及改進採後處理技術，可以全年供應。 且由於它的卡路里較低，所以常被使用在減肥食譜中。</string>
	<string name="grapefruit_pick">選購葡萄柚以果大豐圓，果皮光滑者為佳，紅肉較受市場歡迎。選購祕訣在於成熟適度，形狀完整，色澤優良，外皮光滑清潔，無腐爛、無病蟲害及其他傷害。果皮有深紅色暈斑或有淡紅色油胞者為紅肉種。油胞呈白色者為白肉種。</string>
	<string name="grapefruit_remind">睡前喝一杯葡萄柚汁可幫助睡眠，早上喝一杯葡萄柚汁可預防便秘。較甜的水果和澱粉類食物會使葡萄柚變得較不容易消化吸收，因此應避免和這類水果和食物混合一起吃。</string>	
		
	<!-- 櫻桃內文 -->
	<string name="cherry_title">櫻桃 Cherry</string>
	<string name="cherry_placeOfProduction">台灣進口的甜櫻桃大都產自美國加州及華盛頓州，較常見的品種以Bing、Brooks、Tular..等品種，櫻桃的種植不易，採收又費時費事，即使是在原產地，櫻桃都算是一種價格較昂貴的水果。</string>
	<string name="cherry_season">加州櫻桃產期較早約4~6月，再者6月份才有華盛頓櫻桃大量產出，至於女性朋友們喜歡的白 櫻桃，需至6~7月才會有合理的價格。</string>
	<string name="cherry_nutrition">櫻桃不只好吃，還含有豐富的營養素。不僅不含脂肪、卡路里低，還含蛋白質、糖、磷、鐵、胡蘿蔔素及維生素C等。其中鐵含量較高，比蘋果、梨要高二十倍以上，居水果之首，具有很好的通便效果及造血功能。</string>
	<string name="cherry_feature">嬌嫩欲滴的櫻桃，心型的外表與酸甜可口的滋味，除鮮食外，可製成果醬、罐頭等。櫻桃要新鮮才好吃，新鮮的櫻桃粒粒硬度脆度都足夠，加上酸甜互相激盪的口感，相當可口美味。</string>
	<string name="cherry_pick">要儘量挑選大顆結實，表皮光滑色澤漂亮的櫻桃。</string>
	<string name="cherry_remind">每一株櫻桃樹，要成長到可以生產櫻桃，要花上將近10年的時間；而每一株櫻桃樹的壽命，只有25年，也就是說， 25年之後，這株櫻桃樹就不再賦有生產能力而遭到淘汰，這是櫻桃果農們保持櫻桃品質的秘訣。</string>
	
	<!-- 葡萄內文 -->
	<string name="grapes_title">葡萄 Grapes</string>
	<string name="grapes_placeOfProduction">葡萄佔全世界水果生產量約四分之一，分食用品系和釀酒品系，以法國、義大利產量最多。台灣以苗栗縣、台中縣和彰化縣栽培面積最大。較具知名度的品種有紅地球葡萄及巨峰葡萄。</string>
	<string name="grapes_season">一般平地葡萄產季夏果約在6月～8月，再加上9到10月的秋果，還有12月到隔年1月的冬果，葡萄產季幾乎沒有空檔。</string>
	<string name="grapes_nutrition">葡萄為多汁漿果，富含甜份，主要為葡萄糖和果糖，有消除疲勞的特效性，且含多量鐵質，是病中病後恢復體力、預防貧血的聖品。葡萄除了好吃之外，卡路里低、不含脂肪，富含維生素C，以及多種能降低人體飽和脂肪、膽固醇，有助於預防心臟血管疾病。</string>
	<string name="grapes_feature">葡萄顆顆晶瑩玲瓏可愛，纍纍成穗富麗令人垂涎欲滴。世界名酒都出於葡萄之造，鮮果美味可口，乾果別有風味，果汁清涼宜人，果醬調食最佳，對於人類的利用價值連城。</string>
	<string name="grapes_pick">挑選外表結實飽滿、顏色呈現深紫色，而且果實成串不掉落者。挑選葡萄時，建議最好選擇小串一點的葡萄，主要是因為愈大串的葡萄，營養與甜份都較容易分散，反而不如小串一點的葡萄來得顆顆夠味兒，口感香甜、微酸，肉質又Q，濃郁的葡萄香在嘴中久久不散。</string>
	<string name="grapes_remind">清洗後，用篩子瀝乾葡萄與水，用一個平底鍋的鍋蓋，撲上一條乾淨的毛巾，將瀝乾的葡萄倒入其中，前後搖動，使葡萄均勻滾動，殘存的水分就可以吸乾了。另外，葡萄要吃的時候再洗，因為洗過後不吃容易壞掉。</string>
	
	<!-- 芭樂內文 -->
	<string name="guava_title">芭樂 Guava</string>
	<string name="guava_placeOfProduction">芭樂原產於熱帶美洲，由歐洲輾轉傳入馬尼拉、南洋、印度，再由南洋傳入廣東，因為它的果實有很多籽，類似石榴，所以才把它命名為番石榴。大約三百年前，大陸移民渡海來台，帶了番石榴到台灣種植，生產地集中在彰化、南投、嘉義、台南、高雄縣及宜蘭。</string>
	<string name="guava_season">四季均有產，盛產期9～11月，夏季芭樂催熟快易軟化。</string>
	<string name="guava_nutrition">芭樂為低熱量、高纖維、水分高，易有飽足感之水果，是糖尿病和減肥者的最佳選擇之一。因屬熱帶高維他命Ｃ水果，亦為天然美白的聖品，對於牙齦健康也有幫助。也是人體攝取維他命C最重要的來源；種子中鐵的含量為熱帶果實中最多的一種，因此吃時最好連種子細嚼慢嚥。有便秘習慣或內有火氣者不宜多吃。</string>
	<string name="guava_feature">芭樂種子多，類似中國的石榴而又名為「番石榴」，含有豐富的維生素C，同樣重量的芭樂與橘子，芭樂的維生素C含量是橘子的2倍。番石榴又名那拔、拔仔、芭樂，果肉微香，味甜，夏季成熟，分為甜味種及酸味種，甜味種糖度高，果肉甜脆，適合鮮食；酸味種可加工製果汁、果醬。此外尚可鹽漬、甘草漬、製罐、製蜜餞、果乾和製酒；葉片和未熟果曬乾研磨成末，可製成健康食品「拔仔茶」。</string>
	<string name="guava_pick">芭樂選購以中型果較好吃，硬度選硬不選軟，用手拿起來有份量者較佳；過軟皮色會變淡綠色，肉質變軟、爽脆度下降。喜歡軟熟果實者，宜選擇果實黃綠色、軟化者，而喜愛脆口感的人，宜選擇果皮青綠色，摸起來結實者為佳。</string>
	<string name="guava_remind">芭樂豐富的纖維素有助於促進消化、排除有害物質，但有便祕問題者應少吃，以免加重便秘狀況。通常吃芭樂時，種子太硬宜取除，以保護腸胃。番石榴不可用來拜拜，因為種子多，且種子不易消化，吃下去又拉出來，所以拿來拜拜顯得不尊貴。</string>
	
	<!-- 奇異果內文 -->
	<string name="kiwi_title">奇異果 Kiwi</string>
	<string name="kiwi_placeOfProduction">奇異果為獼猴喜食之物，所以又名為「獼猴桃」，原產於中國長江流域一帶，紐西蘭於 1905 年將奇異果引進，因形狀與顏色似紐西蘭的夜行性珍禽奇異鳥，加上二次大戰時紐西蘭大兵就被稱「Kiwis」，因此才有「奇異果」這個新潮的名稱。主要產區為義大利、法國、紐西蘭與中國。</string>
	<string name="kiwi_season">事實上，南北半球的氣溫差異，正好可以互補奇異果市場的需求，歐洲為每年11月～次年5月，紐西蘭則恰好相反。</string>
	<string name="kiwi_nutrition">奇異果除含豐富維他命 C、A、E、鉀、鎂、纖維素之外，更含其他水果少見的葉酸，二顆奇異果的熱量不到100卡，維生素C的含量卻比一顆柳橙多，鉀的含量比一根香蕉還多，而纖維含量比一份的麥片還更多。可調節免疫力，更是愛美女性及老年人的最佳選擇！</string>
	<string name="kiwi_feature">奇異果為小小綠色橢圓形水果，酸酸甜甜的滋味令人喜歡。一般常見除了綠色的奇異果，還有黃色的，叫作黃金奇異果，滋味比綠色奇異果甜，沒有酸味，相當受歡迎。</string>
	<string name="kiwi_pick">挑選時，注意奇異果表面絨毛要整齊，外皮自然散發光澤且無斑點、果實用手掌握拿時稍具彈性，若想要立即食用的話，就要挑選握起來稍軟的果實，表示馬上可以品嘗美味。回家後記得要放在冰箱以保持新鮮度，冰箱冷藏約可儲藏20~25天!!</string>
	<string name="kiwi_remind">若要讓奇異果快熟的話，將一個已熟香蕉、蘋果或水蜜桃與奇異果一起放入袋中，就會加速其成熟。奇異果一旦切片或切開，應馬上裝入密封的塑膠袋裡，再放入冰箱冷藏，以確保水分與營養。</string>

	<!-- 檸檬內文 -->
	<string name="lemon_title">檸檬 Lemon</string>
	<string name="lemon_placeOfProduction">檸檬是芸香科柑桔屬的常綠小喬木，原產東南亞、印度，現主要產地為美國、義大利、西班牙和希臘。台灣主要產區在中南部平地，以屏東最多，如九如、鹽埔、里港、竹田等鄉鎮，台中次之。</string>
	<string name="lemon_season">果實初夏開始成熟，果皮顏色隨成熟度由綠轉成微黃而至黃，酸度也逐漸降低。檸檬全年都有生產，盛產期是在每年的6月至10月。</string>
	<string name="lemon_nutrition">檸檬含豐富維生素、礦物質、檸檬酸及纖維質，兼具保健、養顏功能。檸檬被喻為「綠翡翠」，它對人體有不凡的功效與身價，可以是水果也可以是蔬菜，富含糖類、鈣、磷、鐵及維生素B1、B2、C等多種營養成分及豐富有機酸和黃酮類、揮發油等，是兼具保健、養顏的好處。</string>
	<string name="lemon_feature">檸檬的果實為柑果，黃色而有光澤，橢圓形，主要為榨汁用，有時也用做烹飪調料，但基本不用作鮮食，因為太酸。果皮有檸檬香味，果汁及果皮常用來做菜。在醫學上，檸檬可以治輕感冒症狀，使人清爽，增強身體抵抗力，消除疲勞，促進食慾等功效。</string>
	<string name="lemon_pick">購買檸檬時，並不是選擇果實大，而以果實完整沒有褐斑或凸起者為佳，最好是重且果皮薄者為良好品，青綠色果皮的檸檬再放幾天，會形成略黃暈，這時候的檸檬風味最佳。</string>
	<string name="lemon_remind">檸檬汁可變成萬能的調味料，因它能夠去除腥味及食物本身的異味，無論是肉類腥味、海鮮腥味、蛋腥味、洋菇中的澀味及洋蔥味道，只要加入少許檸檬汁，即可減少這些味道而增加食物的風味。</string>
	    
	<!-- 荔枝內文 -->
	<string name="lychee_title">荔枝 Lychee</string>
	<string name="lychee_placeOfProduction">世界荔枝百餘種，大多源自中國大陸，台灣得地利之便，品種多、產量豐富，產地遍佈中南部地區，是許多人在夏天最為期待的水果。在品種荔枝中，最早登場的是玉荷苞，果核小、果肉細緻且極甜，是荔枝中的聖品。產量最多的是黑葉，顏色深紅、果肉亦細、酸甜適中；其次是沙坑小核，俗稱竹葉黑，果皮較粗、色澤鮮紅、果核小而非常多汁。</string>
	<string name="lychee_season">新鮮的荔枝每年五月開始上市，七至八月是最盛產的時節。由於氣溫和品種的適應關係，荔枝的產期由南向北採收，最早為4月高屏、台東，5月嘉南、6月中彰投等地。</string>
	<string name="lychee_nutrition">荔枝是很有營養價值的水果，果肉中所含葡萄糖高達60％以上，還含有如蛋白質，果膠、檸檬酸、蘋果酸及磷、鐵、鈣等礦物質，荔枝豐富的維生素C，每100公克果肉含有51毫克，大約是每日建議攝取量的85％，熱量不高而保護性營養素豐富，正是現代人追求的優良水果。</string>
	<string name="lychee_feature">荔枝為高糖份的水果，果肉中含糖約達14~18％。古人對荔枝不耐保存做了以下描述：「離枝一日色變，二日香變，三日味變，四日則色香味盡失矣！」所以要吃荔枝可要趁鮮度。它不具後熟的作用，因此一定要在成熟後方能採摘，否則甜度不足。</string>
	<string name="lychee_pick">選購荔枝時，以果實飽滿、果色紅或暗紅、果棘平為佳，但玉荷包果色呈黃、果肩轉紅三分之一時風味最佳。</string>
	<string name="lychee_remind">有口臭者不宜多吃；胃痛患者更不可吃冰涼過的荔枝。荔枝雖好吃不宜多食，有的人多吃容易覺得燥熱、喉嚨上火、咳嗽</string>

	<!-- 芒果內文 -->
	<string name="mango_title">芒果 Mango</string>
	<string name="mango_placeOfProduction">芒果由荷蘭人引進台灣，普遍栽植於南台灣，其中以台南玉井最負盛名。目前栽培品種以一般所稱的「土芒果」或「在來種」及美國種愛文為主。近年台灣育成的「金煌一號」品種，果實碩大肉嫩甜美，頗受好評。</string>
	<string name="mango_season">每年6月~7月為芒果主要產期，也是台灣夏季主力水果之一。</string>
	<string name="mango_nutrition">芒果美味可口，營養成分也高，含有豐富的醣類、有機酸、維生素A、B1、B2、C及磷、鈣、鐵等。其中，維他命C的含量是木瓜的一半，香蕉、鳳梨的兩倍，常吃能降低膽固醇、預防心血管疾病。</string>
	<string name="mango_feature">芒果的種類眾多，有大有小色澤鮮豔，如小橢圓型的土芒果，甜中帶酸；大圓型的愛文芒果，香甜飽滿；長橢圓型的金煌芒果，口感綿細彈牙，各有各的滋味，是夏季很受人們喜愛的一種水果。</string>
	<string name="mango_pick">選購愛文芒果的要領：一定要選擇散發果香、外型渾圓飽滿。購買後如不馬上食用，可以放在攝氏五度C以下存放，防止品質變劣。選購金煌芒果時，要特別注意果實兩端，如果發現頂端或尾端渾圓且異常軟化，果皮表面呈現褐色或深暗色，極有可能是劣質果，切勿選購。</string>
	<string name="mango_remind">每日吃1～2顆的鮮芒果，對食積不化，胸腹脹滿，牙齦出血有一定效果，但是芒果容易過敏出現紅疹症狀，宜視體質狀況適量食用。</string>	
	
	<!-- 柳丁內文 -->
	<string name="orange_title">柳丁 Orange</string>
	<string name="orange_placeOfProduction">柳丁屬柑桔類，台灣柳丁的栽培歷史可追溯自３００多年前由廣東引進，因柳橙的糖度高、酸度低、風味佳，深受喜愛，栽培面積逐年增加，是目前柑桔果實中栽培面積最多的品種。台灣柳丁集中在台南、嘉義、雲林、南投等縣。</string>
	<string name="orange_season">台灣柳丁採收期從10月至2月，初期以青皮柳丁供應市場，至12月起，果皮顏色漸黃，至完全成熟時，轉為金黃，柳丁因耐儲藏，供應期可到4~5月。</string>
	<string name="orange_nutrition">柳橙的營養價值極高，尤其豐富的維他命A、B、C是美容養顏的天然要素。維他命C含量與檸檬不相上下。除此之外，還含有鈣、磷、鈉等礦物質。因其具有高量的果酸，有促進消化的作用。便秘的人食用，其纖維質更能幫助清潔腸胃，達到通便、美顏的作用。</string>
	<string name="orange_feature">柳橙原產大陸嶺南一帶，大陸移民墾台時帶來種植，先民皆稱呼柳橙，嗣因嫌橙字比劃太多，而取其同音字丁代替，故一般人皆稱為柳丁。雖然和橘子一樣屬於柑橘類的水果，但是，柳丁屬於性平的水果，而橘子則屬於性寒的水果。柳丁芳香而多汁，是非常受歡迎的水果之一。</string>
	<string name="orange_pick">選購質佳的柳丁，並不一定要又圓又大，以中等大小、香濃而皮薄的為佳；感覺沈重，顏色佳、富光澤。柳丁的臍窩部分不要太大，富有水果芳香者為佳。</string>
	<string name="orange_remind">柳丁中所含的玉米黃素和葉黃素是護眼雙傑，有助於擋掉傷害眼睛的藍光，因此平常多吃柳丁可以預防白內障及室網膜病變這類老人病。早晨起床後，喝一杯柳丁汁，可以促進排便順暢。</string>	

	<!-- 木瓜內文 -->
	<string name="pagaya_title">木瓜 Pagaya</string>
	<string name="pagaya_placeOfProduction">木瓜原名為番木瓜，國內最大宗的木瓜產地多在南部地區，主要產區分佈於屏東、台南、高雄及嘉義等北迴歸線以南地區，所盛產的木瓜都有一定的品質與水準，近年來甚至已經外銷至日本、加拿大等地，受到好評。</string>
	<string name="pagaya_season">一年四季皆有產，以9至10月所產最好吃。</string>
	<string name="pagaya_nutrition">木瓜含有豐富的維生素A、B1、B2，維生素C，以及醣類、蛋白質、鈣、磷、胡蘿蔔素等，一個木瓜就含有二百毫克的維生素C，還含有豐富的鈣、磷、鐵。木瓜含木瓜脢，能分解胃中的蛋白質酵素，促進消化作用。此外，木瓜也是美化肌膚的聖品，多吃木瓜，其特有的酵素與豐富的食物纖維可以預防便秘。</string>
	<string name="pagaya_feature">木瓜的果肉豐滿，氣味獨特，入口即化，可開胃，是炎夏最好的水果。</string>
	<string name="pagaya_pick">木瓜大多豐腴甜美，挑選木瓜宜選擇外觀無瘀傷凹陷，果型以長橢圓形且尾端稍尖為佳；若買後不打算立即食用，建議選擇尚未全黃略帶青色為優，待回家後擺放1至2天，再以報紙包好放入冰箱冷藏，至多可以保存約4至5天。</string>
	<string name="pagaya_remind">食用木瓜並無太多禁忌，適合各種體質的人食用，但是提醒體質較弱者，儘量避免食用冰過的木瓜或是冰的木瓜牛乳，以免造成胃部不適。此外，因為木瓜含有一種女性荷爾蒙，又以青木瓜中含量最多，若要拿來食用，建議孕婦不宜多吃。</string>
	
	<!-- 水蜜桃內文 -->
	<string name="peach_title">水蜜桃 Peach</string>
	<string name="peach_placeOfProduction">水蜜桃屬桃子的一種，相傳早在三千年前，中國便有關於桃子的栽種記載，且隨著日後東西方通商頻繁而將桃子傳入世界各地，水蜜桃當然也不例外，故中國為水蜜桃原產地便成為多數的說法。國內水蜜桃的主要生產地以台中、南投、新竹、桃園、花蓮、臺東為主，其中又以桃園的拉拉山、中部的武陵、梨山一帶最為知名。</string>
	<string name="peach_season">一般來說水蜜桃從4月便開始陸續上市，以近年來成功於平地栽種的臺農一號、臺農二號，產期較早，4至5月是主要產期，時序進入6月則改由高海拔的大久保桃、白鳳桃、中津白桃等接續登場，產期最長可持續到9月。</string>
	<string name="peach_nutrition">水蜜桃擁有豐富的維生素Ｃ、維生素Ａ、膳食纖維，以及鎂、鉀、鐵??等，水蜜桃的果膠成份就像是吃的膠原蛋白，可以幫助補充身體中所需的膠質，且水蜜桃的鐵質含量也很高，比蘋果多三倍，比梨多五倍，對於活血、補血都有助益，對女性來說是不可多得的美顏果品。</string>
	<string name="peach_feature">桃子含有多種營養成分，果實細膩、口感好，容易消化，適合各種年齡層的人食用，更適宜老年人、婦女、 幼兒。水蜜桃品種眾多，大致可分為三大類型：一是低海拔山區種植的硬肉桃，如鶯歌桃、福州大桃；二是國人最愛的高海拔品種，如白鳳、松本早生、砂子早生、中島白桃、大玉白鳳、紅鳳等；再則是近年來農業試驗所一直努力試驗的平地品種，如臺農一號、臺農甜蜜、臺農二號。</string>
	<string name="peach_pick">想吃到香甜多汁的水蜜桃，建議應以果皮的絨毛綿密具彈性，果實飽滿成熟且香氣濃郁尤佳，且果頰圓碩飽滿、兩邊的果肉最好對稱、無擦壓傷、裂核裂果、蟲傷等等，當然，果肉過軟過硬都不宜，運送時也要小心，因為水蜜桃極為脆弱最怕碰傷，必須小心呵護。</string>
	<string name="peach_remind">容易脹氣者，或者胃腸較弱者，不宜多食，每天最好不要超過1個為宜。</string>	
	
	<!-- 水梨內文 -->
	<string name="pear_title">水梨 Pear</string>
	<string name="pear_placeOfProduction">東方梨原產中國，西方梨原產歐洲。台灣梨栽培之品種為東方梨，常見品種為橫山梨、新世紀、二十世紀梨、新興梨、幸水梨、豐水梨等，主產區為台中縣、南投縣、嘉義縣，以台中縣最多，分布全省山區至中海拔高山地區。</string>
	<string name="pear_season">一般來說，細梨6到10月，粗梨8到10月為盛產期。產期上，從5月份的高接梨開始，9月之後便是溫帶梨，最長可到12月份；且因為梨子的耐藏性佳，若是冷藏平均可耐儲藏1至2個月，耐藏度最久的新興梨則可長達2至4個月。</string>
	<string name="pear_nutrition">梨子富含了維生素C、維生素B以及膳食纖維，含水量更高達89.3%，可說是一種天然優質的飲料。且含有醣類、蛋白質、脂肪、鈣、磷、鐵等多種營養成分，對於保護細胞、增強白血球活性，維持肌膚彈性與光澤，以及傷口癒合等都有助益，其豐富的膳食纖維及果膠，促進大腸代謝的生理作用，能預防便秘，以及降低膽固醇。</string>
	<string name="pear_feature">梨果吃起來清脆多汁，味微甜、酸、澀，別有滋味，有「百果之宗」的美譽。自古不僅為食用，亦供藥用。</string>
	<string name="pear_pick">橫山梨宜選擇果皮上的果斑越多越粗大者，表示受日照較多，甜度較高；若是溫帶梨、高接梨則須看果型是否端正勻稱，果實重量是否夠重，且外觀上不宜有碰撞凹陷，透光度較好者為佳。而買回家的梨子，若不是當天食完，最好能以塑膠袋裝好，再包上一層報紙，以避免果實的水分在冷藏過程中流失。</string>
	<string name="pear_remind">梨子大部分的纖維都在果皮上，連果皮一起食用，比較能得到完整的纖維化合物，因此一定要反覆清洗過後才能食用，如果要削皮吃，可以用鹽水泡過再食用。</string>
	
	<!-- 柿子內文 -->
	<string name="persimmon_title">柿子 Persimmon</string>
	<string name="persimmon_placeOfProduction">柿子在眾多水果中，歷史算滿悠久的水果之一。台灣主要產區在中、南部海拔700公尺以下山坡地，栽培面積以苗栗縣最多，新竹縣次之，第三為台中縣。主要產地有苗栗縣公館、大湖，台中縣東勢、和平，嘉義縣番路、竹崎等鄉鎮。</string>
	<string name="persimmon_season">秋天正是柿子的產季，每年9月中旬到11月可以採收、風乾、製作、包裝。甜柿果形小，多做為軟柿，俗稱”紅柿”，產期8~10月，保存期15~20天。澀柿果形較大，俗稱”脆柿”、”浸柿”，產期9~12月保存期5~7天。</string>
	<string name="persimmon_nutrition">柿子中含有蛋白質、脂肪、澱粉、果膠、單寧酸、蔗糖、葡萄糖以及多種維生素和礦物質。其中維生素C和糖份比一般水果高一～二倍。完全成熟的柿子含有豐富的果糖、鉀、鎂和磷等礦物質，脫水後乾燥柿子甜味可媲美糖果。</string>
	<string name="persimmon_feature">柿子的品種多，通常供食用的多屬普通柿。可分為「甘柿」與「澀柿」兩大類。甘柿又稱「軟柿」，果實在樹上可自行脫澀，採收後即可食用。澀柿果肉帶有澀味，需經人工脫澀後方可供食。柿子可加工成柿餅、柿乾、柿酒、柿醋等。</string>
	<string name="persimmon_pick">根蒂呈綠色，果身的橙色均一，摸起來感覺較硬。</string>
	<string name="persimmon_remind">新鮮柿子含碘量很高，甲狀腺腫大的患者多吃有益。</string>
	
	<!-- 鳳梨內文 -->
	<string name="pineapple_title">鳳梨 Pineapple</string>
	<string name="pineapple_placeOfProduction">鳳梨原產於南美，隨哥倫布發現新大陸才輾轉流傳到各處．在台灣主要分佈於台南、屏東一帶， 其中以關廟鳳梨最負盛名，市場上常見品種有金鑽鳳梨、釋迦鳳梨、蘋果鳳梨及香水鳳梨等等。</string>
	<string name="pineapple_season">全年都有，隨天氣轉熱鳳梨開始進入甜蜜時節，以大暑到白露，亦即陽曆6到8月間最當令，因台灣內部日照充足、故甜度高、風味佳。</string>
	<string name="pineapple_nutrition">鳳梨富含維生素B1，可以消除疲勞、增進食慾。所含有的鳳梨酵素則有助食物中的蛋白質分解，利於人體吸收，飽餐之後來幾片鳳梨可去油膩、幫助消化。鳳梨鉀含量高，適合做為高血壓患者烹煮食物的調味劑，以取代鹽的使用量！</string>
	<string name="pineapple_feature">鳳梨又稱旺來或菠蘿，被視為一種代表吉祥水果．果肉柔軟酸甜、營養豐富，既可生食、又能入菜，還能加工成鳳梨罐頭等，屬於多用途高經濟作物。</string>
	<string name="pineapple_pick">新鮮成熟的鳳梨結實飽滿，果皮黃中略帶青色，表皮凸起物沒有磨損，散發清新果香。如果發現葉片容易折斷或鬆脫，表示已經過熟。買回來的鳳梨只要放在常溫下、通風處的地方即可，但是不宜長期貯藏。已經削皮的鳳梨必須放進冰箱冷藏。</string>
	<string name="pineapple_remind">鳳梨含有鳳梨酵素及生物鹼，易對口腔黏膜造成刺激，而果肉中的針狀結晶也會造成口舌刺痛發麻．建議食用前浸泡鹽水1~2分鐘，既能預防刺激，又能增加風味。</string>	

	<!-- 楊桃內文 -->
	<string name="starfruit_title">楊桃 Starfruit</string>
	<string name="starfruit_placeOfProduction">原產印度、馬來西亞，中國大陸及台灣均有栽培。台灣產區多集中於中南部平地，面積以台南縣最多，苗栗縣次之，第三為彰化縣，品種以秤錘種、馬來西亞種及紅龍種居多，是一種全年都可生產的水果。</string>
	<string name="starfruit_season">全年均可生產，盛產期南部6月到翌年3月，中部7月到翌年4月，全年中以3月生產最多。果實未熟時為綠色，成熟後顏色漸漸轉變成黃綠、最後轉呈外觀金黃透明色。楊桃果實飽滿而有光澤，顏色金黃時，風味最佳，但要運輸貯藏時則要提早到果實淡黃或黃綠色時採收。</string>
	<string name="starfruit_nutrition">楊桃鮮果含糖量在各種鮮果中居首位，內含蔗糖、果糖、葡萄糖，還有蘋果酸、檸檬酸、草酸及維他命B1、B2、C，微量脂肪、蛋白質等，對於人體有助消化，滋養，保健功能。依民間經驗，楊桃有治療聲音沙啞、喉痛等功效。將楊桃剝成五稜或切片，沾少數食鹽或榨出果汁加少數食鹽食用，據說效果奇佳。平時生食亦有生津止渴，順氣潤肺，利尿等功用。</string>
	<string name="starfruit_feature">楊桃是水分很多的水果，果汁清涼可口，解渴消暑，更有獨特的風味。除生食外，亦可製造罐頭、果汁、果醬或蜜餞，尤其釀酒更是味美而香醇。甜楊桃生吃，酸楊桃多用來製果汁、蜜餞和果醬，亦可用來煮鮮魚湯，使湯味道更鮮美。台灣居民過去習慣用楊桃煮湯或浸漬汁作茶飲稱為楊桃湯、楊桃茶，生榨的楊桃汁，有自製，有商品製，隨處可見。</string>
	<string name="starfruit_pick">楊桃以果實大、表皮完整，稜片肥厚、有重量感，顏色較近淡橙黃色為佳，黃金有光澤者為上等品，雖然愈熟愈甜，但太熟就會犧牲其青脆度。鮮食用時可將果實外皮洗乾淨，削去稜線部分，基部與頂部，然後縱切或橫切成數塊。</string>
	<string name="starfruit_remind">楊桃鮮果，性稍寒，多食有礙食慾及消化吸收。若為食療目的，無論食生果或飲汁，最好不要冰涼及加冰飲食。</string>	
		
	<!-- 草莓內文 -->
	<string name="strawberry_title">草莓 Strawberry</string>
	<string name="strawberry_placeOfProduction">草莓在台灣從南到北都有，且多兼營休閒果園，如：大湖,新埔,卓蘭皆有觀光草莓園。</string>
	<string name="strawberry_season">主要的產期是12月中旬到翌年5月上旬，元旦至春節間為盛產期,春節過後天氣轉暖,草莓往往成熟速度快到來不及採收。</string>
	<string name="strawberry_nutrition">草莓高量的維他命C不但能抗氧化，還能刺激軟骨膠原蛋白合成，可使皮膚白皙有彈性，是女性的美容聖品．此外，草莓的鐵含量在水果中算高，加上維他命C又可幫助鐵質吸收，適合想改善貧血狀況的人。</string>
	<string name="strawberry_feature">有「活的維他命C」稱號的草莓，抗氧化力在水果中名列前矛，且顏色鮮豔、富含香氣，是公認的高級水果。</string>
	<string name="strawberry_pick">草莓高量的維他命C不但能抗氧化，還能刺激軟骨膠原蛋白合成，可使皮膚白皙有彈性，是女性的美容聖品．此外，草莓的鐵含量在水果中算高，加上維他命C又可幫助鐵質吸收，適合想改善貧血狀況的人。</string>
	<string name="strawberry_remind">有些人吃了草莓會過敏而出現蕁麻疹症狀，有這種傾向的人，在食用前可先用熱水沖一下，再用冷水或鹽水稍微浸泡，以去除草莓表皮上的茸毛，預防造成敏感。</string>
	
	<!-- 橘子內文 -->
	<string name="tangerine_title">橘子 Tangerine</string>
	<string name="tangerine_placeOfProduction">橘子台語稱作柑仔，據說是從印度中部傳入大陸，再經由大陸引進臺灣，目前已成為臺灣主要果樹產業之一，更成為逢年過節最受歡迎的果品。橘子的種類繁多，主要可分為椪柑、桶柑、茂谷柑、蜜柑。</string>
	<string name="tangerine_season">每年中秋過後橘子家族就陸續開始上市，最早的為椪柑，產期約為10至12月，產地集中在新竹以南，嘉義以北的地區，從11月底至隔年3月則輪到桶柑上場，產地則集中於苗栗、新竹及宜蘭地區，臺北目前則是小量栽種且多採觀光農園方式經營；最後上市的則是茂谷柑，直到4月都還能吃到。盛產期：從南至北，自中秋過後至隔年4月，農曆春節前後最好吃。</string>
	<string name="tangerine_nutrition">橘子是柑桔類的代表之一，維他命C含量當然不在話下，只要吃三個橘子，就可以滿足一天人體所需的維他命C。橘子的果實內皮纖維很多，可以防止便秘。橘子的營養成分很高，其含有蘋果酸、檸檬酸等多種有機酸，對於身體的新陳代謝、增強心肺功能都有幫助。</string>
	<string name="tangerine_feature">橘子有特殊的構造，外果皮相當堅硬，生時綠色，成熟時有黃、橙、紅等色；中果皮乳白或淺黃色；果肉皮成薄膜狀，分成八～十數室，每室皆含有多量汁液，為可食用部分。橘子常被稱為懶人水果，其不必洗、不需削皮的特性，吃來確實方便，加上外皮金黃色澤，一直是華人眼中討喜的水果。</string>
	<string name="tangerine_pick">椪柑宜選皮色橙黃鮮豔，手感較重且臍部要凹陷平廣者，口感較甜；若喜歡較酸的口感，則可趁皮色青綠時搶鮮。桶柑則要選皮薄、手感重、果蒂較細者為佳。此外，橘子因產季在冬季，天冷較不易壞，所以不需特意放在冰箱保存，建議買回家後只需放在通風處即可，當然，還是得趁鮮品嘗味道最佳。</string>
	<string name="tangerine_remind">橘子也被當作是感冒季節中最能隨手取得的維他命C的補給源，在預防感冒上極有效果。但值得注意的是，橘子屬「性寒」的水果，患有咳嗽或過敏性氣喘，應避免食用。另吸煙者消耗維他命C較多，應該多吃橘子，努力補充維他命C。</string>

	<!-- 番茄內文 -->
	<string name="tomato_title">番茄 Tomato</string>
	<string name="tomato_placeOfProduction">蕃茄原產於南美洲，傳至中國，由於蕃茄的外型與柿子十分相似，卻有著鮮紅外皮，又被稱為「西紅柿」。目前台灣栽培的生食蕃茄可分為大果(果重約 150～ 200公克，如牛蕃茄)及小果(果重約10～15公克，如聖女、金童等)，主要產地以嘉義、台南、高雄為主。</string>
	<string name="tomato_season">蕃茄產季（每年11月至次年6月）與草莓相同，在蕃茄的採收季節，可親至觀光果園享受採果樂趣。</string>
	<string name="tomato_nutrition">蕃茄含有豐富的維他命C和胡蘿蔔素以及多種礦物質。另含有豐富蘋果酸、檸檬酸和蕃茄紅素、蕃茄鹼等成分。茄紅素具有對抗自由基的功效，且不像其他營養素容易在烹調中流失，因此吸收率會比其他營養素來得好。</string>
	<string name="tomato_feature">蕃茄因為豐富的營養成分與抗癌效果，儼然成為近年最炙手可熱的蔬果界大明星。蕃茄外表嬌滴欲鮮、口感多汁，成熟後呈紅色，主要作為食用，近年來更有黃金蕃茄等品種育成，深受歡迎。</string>
	<string name="tomato_pick">選購蕃茄應選肥碩均勻、蒂小、顏色鮮紅、硬度適宜、無傷裂畸形者，若是果蒂萎敗則不新鮮。此外，果實不必大，以圓實而小為佳，表面須光滑有潤澤感。</string>
	<string name="tomato_remind">一般人認為蔬果應該講究以生鮮為主，認為愈少加工處理的食物，對健康愈好；蕃茄則剛好相反，由於茄紅素為脂溶性，蕃茄中的茄紅素反而是經過烹煮，或加熱處理後對人體幫助愈大。所以熟食的吃法，比以生食蕃茄的方式，更能增加人體對茄紅素的吸收！</string>	
		
	<!-- 西瓜內文 -->
	<string name="watermelon_title">西瓜 Watermelon</string>
	<string name="watermelon_placeOfProduction">西瓜原產於熱帶非洲，經波斯地區由絲路傳至新疆西域，因此稱為西瓜，栽種西瓜最好是在高溫的砂質土壤，同時要給予大量水分，種出來的西瓜才會又大又甜，是夏天不可或缺的水果。台灣產地主要在屏東縣、台南縣及台東縣。</string>
	<string name="watermelon_season">台灣全年均可生產，主要的產期為夏季，最近，即使冬天，也有溫室栽培的西瓜上市，但在味道上，還是無法與夏天長在地上的西瓜媲美。現在，除了有紅肉西瓜以外，還有黃肉的西瓜。</string>
	<string name="watermelon_nutrition">西瓜的成分中有九成都是水份，西瓜除了不含脂肪外，汁液中幾乎包括了人體所需要的各種營養成分，如維他命A、B、C和蛋白質、葡萄糖、蔗糖、果糖、蘋果酸、鈣、鐵、磷和粗纖維等。西瓜中含有氨基酸，具有利尿的作用，因為利尿的效果，所以它對腎臟機能障礙也有助益，還可促進新陳代謝，對宿醉造成的身體疲勞等也有效。</string>
	<string name="watermelon_feature">西瓜為夏季消暑聖品，涼甜可口，汁多味甜，果肉成熟時呈紅色或黃色。肉質細嫩鬆爽，汁多無渣，味甜，為春、夏、秋季重要水果。</string>
	<string name="watermelon_pick">選購西瓜以果型端正，果柄新鮮且果面光滑，輕拍或輕彈有清脆回音者較佳。選擇拿起來重重的西瓜，表面沒有外傷。因不適合長期保存，建議吃多少買多少，冰一下會更好吃。</string>
	<string name="watermelon_remind">西瓜是寒性的水果，若是體質虛寒、生產後、生病、頻尿、拉肚子、罹患胃炎的人都不可多吃，健康者也要節制不可一次吃太多西瓜，以免引起腸胃不適。</string>
	    
</resources>
